10員被捕 屠龍「滅團」 流亡海外三人：提防A貨

節錄

10員被捕 屠龍「滅團」
流亡海外三人：提防A貨

【本報訊】鏡頭前出現三個黑衣人身影，與去年初次見面時相比，人數少了，笑聲沒了，氣氛也沉重了。「可以喺度重新同大家講一次，得返我哋三個成員係……自由囉。」簡單一句說話，代表着不再一樣的人生。他們是「屠龍小隊」。

相關新聞：赴台做黑工執垃圾求存

銷聲匿迹大半年，這群被稱為「真勇武」的青年首度承認「滅團」事實，原有的10多名成員中，仍自由的成員僅剩三人，全數流亡海外。眼見越來越多人「被屠龍」遭警察拘捕，又被人冒名行騙，三人決定現身受訪，澄清未曾接受任何形式捐助。

雖逼不得已遠走他鄉，三人重申無悔站到前線，惟認為應減少盲目「送頭」並要裝備自己，留下火種日後再戰。

「大家睇到個topic就會即刻話，點解唔匿埋？點解仲要咁高調？其實有啲嘢我哋真係需要交代同埋澄清返嘅。」。。。。。。。。。。。。。，唔知點解牽涉咗，可能佢曾經報道過我哋啦。令到佢有啲麻煩，我哋都覺得唔係咁好意思」。

■屠龍小隊三名倖存者透過視像受訪，雖然被迫遠走他鄉，但他們無悔上前線抗爭。

澄清無拍紀錄片籌款

去年12月8日港島區遊行前數小時，警方高調宣佈搗破一個激進團夥，並起獲一支手槍。隊員Edward（化名）訪問中首度確認事件與他們有關，「其實由12月8號嗰刻開始，我哋原本嘅成員已經畀人拉晒。我哋要坐（牢）嘅坐，要唔見嘅唔見，要走嘅都走晒」，但其他細節涉及案情，一律不便公開，「你話咁之後嗰啲係咩嚟？或者可能因為我哋隊比較出名，班狗（意指警察）每一次報呢啲新聞，只要同我哋有少少關係，都會將佢哋標籤做屠龍」。

據他們透露，小隊只有三人成功離港，團長身處台灣，Edward人在澳洲，。。。。。。。。。。。，有台灣組織過去一段時間涉冒「屠龍」名義斂財行騙，「我哋收埋自己啫，唔代表乜都唔知嘅」。

團長重申台灣只有自己一人，卻耳聞有人聯同兩名「屠龍手足」募捐，。。。。。。。。。。。。。。：「你哋咁鍾意冒認嘅話，我覺得你要問吓自己，係咪可以經歷到我哋經歷嘅嘢，例如喺屋企俾幾隻狗用兩三把槍指住，或者喺自己屋企畀人打。」

記者曾向台灣紀錄片導演周世倫查詢，周回覆指早前的確曾為台灣流亡者眾籌生活費，但非為單一團隊籌款；因受助者眾，不清楚是否有人私下籌款。

籲手足留力伺機再戰

歸家無期，三個人只能隔着網絡、隔着螢幕，默默關心香港發生的大小事。James指每一次見到新聞播出香港人湧上街頭的畫面，「我都會起雞皮、毛管戙，心情都係有啲激動」。即使作為勇武代表，在武漢肺炎疫情與國安法夾擊下，三人坦承現階段難有作為，呼籲減少無謂「送頭」。

「香港係做畫面畀外國睇，等外國去發聲支持我哋，其實畫面已經夠㗎啦，我唔想見到班學生又無啦啦出去犧牲，跟住唔知係咪又坐十年」。。。。。。。。。。。。。。「見識再廣啲、再多啲，用更加多嘅論述，令更多人明白我哋諗啲咩嘢，去支持我哋嘅理念」。

為家園挺身而出，偏偏從此需離鄉別井，Edward坦言自己及一眾隊友無悔站到最前線，因為有些事比生命更重要，「屠龍可能喺你哋眼中係一啲錢、係一啲光環，但對我哋屠龍嘅人嚟講，呢個係一個榮耀嚟。榮耀有咩用？其實純粹係自我感覺良好，係令到自己，哦，喺呢一場運動發生啲咁不公嘅事，我哋企出嚟，冇對唔住自己個心。」

■去年12月8日警方搗破一個激進團夥，並起獲手槍等物品，屠龍隊員首承認事件與他們有關。

屠龍變逃龍

有冇戰績睇下 9up唔使本

宜家群魔亂舞

都block左件垃圾幾年

睇得出連登好多Mon po 狗

喺屋企俾幾隻狗用兩三把槍指住，或者喺自己屋企畀人打。